用LED照射貓頭鷹，受不鳥人類滋擾搬家

【慈雲山貓頭鷹BB】疑受電筒光滋擾 貓頭鷹搬家了！

圖︰網民攝得貓頭鷹BB相片，惟有網民亦拍得有人把電筒長時間照向貓頭鷹寄居的樹上。（Facebook圖片）
【慈雲山】慈雲山「萌爆」貓頭鷹BB，連日來吸引大批市民及「龍友」到場「朝聖」；不過，部份「龍友」為拍得「靚相」竟用電筒，長時間射向領角鴞貓頭鷹一家寄居的鳳鳯木樹上，貓頭鷹一家疑受電筒光滋擾，現已移居附近另一棵樹上。

圖︰大批市民及「龍友」有持相機長鏡，希望拍得貓頸鷹「靚相」。（慈雲山資訊交流facebook圖片）
慈雲山道一公園近日發現有領角鴞貓頭鷹出現，吸引大批市民和「龍友」到場拍攝，康文署雖已築起圍欄禁止市民接近鳥巢，並於鐵欄加上寫有警告字句的告示，惟有市民聲稱因「唔開燈影唔到」，將電筒綑綁在鐵欄上，照向貓頭鷹寄居的樹上，希望拍得貓頭鷹照片。

貓頭鷹BB學飛 群落人群中

有網民則拍得貓頭鷹BB學飛期間，「降落」拍照人群之中。其他網民回應指︰「每日咁多人探佢，己習慣了，唔怕人！」，亦有人擔心貓頭鷹安危︰「慘啦當人係親戚！無左警覺性。岀去揾食實死响(在)人手上。」

圖︰網民Johnny Yuen攝得照片，指貓頭鷹BB學飛期間，「降落」於拍照人群之中。（Facebook圖片）
根據《野生動物保護條例》野生雀鳥，包括貓頭鷹，均受保護，任何人干擾野生雀鳥、鳥巢及鳥蛋均屬違法，一經定罪，最高可被判罰款10萬元及監禁一年。

照返你睇下你難唔難受